Astus ette Liso Kasemets käemehe Jürri Leppikoga ja kaebab, et Kubja Jüril 2 hobust, Saueõue Adul 1 hobu ja Allikibbi Hansul 1 hobu on temal üks peksoma odri ära sünud, ja ka keik wilja pöldo läbi ära söönud, nöuab üleültse kahju tassumist. üks tsetnert, Odri annab ka üles; et see kahju on peäle selle tehtud kui Kohtomees seda Allikiwwi Hansu sundind neid wahe aeda ette tegema.
Kutsuti ette Allikiwwi Hans Pillmann ja ei salga, et tema Kohto meeste käest, seda käsko saanud, et pidand aja ette tegema; aga sellepärast tegematta jätnud, et tema loomad seäl heinamal käie.
Sai möistetud: et Hans Pillmann peäb selle Liso Kasemetsaga ära leppima, ja kui ei saa siis maksab Hans Pillmann Liso Kasemetsale poolteist wakka odri ära 8 pääwa pärast, ja nöuab oma heinamale tehtud kahju teiste kinni pantitud loomade peält tassuda.
Pea Kohtomees Karl Allikiwwi +++
Kohtomees Mihkel Peeterson +++
" Jaan Reimets +++
Kirjutaja J.Simenson
